\section{Introducción}

Este trabajo práctico tiene como objetivo el desarrollo y estudio de una herramienta que permita reconocer dígitos manuscritos en imágenes. El algoritmo capaz de llevar esto a cabo es uno de clasificación supervisado que fue entrenado con un lote de caracteres conocido, de modo que le sea posible reconocer otras instancias de esos caracteres aprendidos que no se encuentren en la base de datos de entrenamiento.

En cuanto al reconocimiento de dígitos, estos serán entre el 0 y el 9, y estarán plasmados en imágenes en escalas de grises.

\subsection{Evaluación}

Para el estudio de esta herramienta es necesaria la evaluación de los métodos y la correcta elección de sus parámetros. Una forma de evaluación es la estimación de la correctitud de la clasificación, para lo cual es necesita conocer previamente a qué dígito corresponde cada imagen. La forma de realizar esto es particionar la base de entrenamiento en dos, utilizando una parte de ella en forma completa para el entrenamiento y la restante como test, pudiendo así corroborar la clasificación realizada, al contar con el etiquetado del entrenamiento.

Sin embargo, realizar toda la experimentación sobre una única partición de la base podría resultar en una incorrecta estimación de parámetros, como por ejemplo el conocido caso de overfitting. Por lo tanto, se implementó la técnica de \textit{K-fold cross validation} que resulta estadísticamente más robusta.

El resultado del algoritmo final fue medido con distintas métricas (Accuracy, Curvas de precisión/recall).